港鐵早知起錯牆 大話冚大話

2018年10月20日

港鐵早知起錯牆 大話冚大話

【本報訊】《蘋果》今年5月率先踢爆沙中綫紅磡站大規模剪鋼筋造假；政府及港鐵其後在8月披露總承建商禮頓擅改圖則，將連續牆頂部削走，取代原有以螺絲頭（圖）接駁鋼筋的工序，又指改設計是要克服螺絲頭問題。

賴施工困難

不過《蘋果》最新取得的文件顯示，接駁螺絲頭困難只是改設計的近因，遠因是禮頓建造連續牆時大規模偏離圖則，港鐵和政府自2015起得悉事件，卻從未公佈。立會議員批評港鐵「大話冚大話」。

當日記者會上，路政署署長鍾錦華有份解釋，指港鐵接駁螺絲頭時遇上困難需改設計；屋宇署署長張天祥則指從未接獲改圖則申請，形容是「不可接受」。港鐵行政總裁梁國權同日稱擅改設計的是禮頓，是「為咗克服施工嘅困難」，又指新設計較原設計更好。

立法會議員陳淑莊批評政府及港鐵「大話冚大話」，指紅磡站醜聞被揭以來，港鐵及政府曾數次召開記者會交代事件，惟一直未有公佈77幅連續牆以未經批准的方法建造，企圖隱瞞公眾，「到底佢哋仲要扯貓尾到幾時？」

負責監督港鐵、需就事件問責的路政署署長鍾錦華，將於下周一開始退休前休假，署長一職由首席政府工程師陳派明署任，政府昨刊憲公佈有關安排。

■記者梁御和

上一則
上一則
禮頓擅刪77幅連續牆鋼筋

下一則
下一則
被問是否知情 陳帆支吾以對

禮頓擅刪77幅連續牆鋼筋

被問是否知情 陳帆支吾以對

屋署曾轟禮頓隱瞞 憂結構危險

沙中綫工程 鋼樑被偷剪 紅館 都會海逸 沉降超標現裂紋

港豬澳大橋有你都唔知